DSE歷史科引用「臭香港」漫畫 要求分析殖民地政府管治能力

中學文憑試今日舉行歷史科考試，其中卷一必答題引用漫畫家黃玉郎於1974年創作的《臭香港》漫畫封面，問及皇家香港警察及殖民地政府管治能力的問題。至於卷二的選答題則要學生評論，「孫中山和毛澤東哪一位是更偉大的中國領袖」。
卷一必答題部分，引用了「臭香港」漫畫，漫畫中一名香港皇家警察對身後發生的槍劫案視而不見，反而捉著一名隨地吐痰的市民，要求他繳交罰款1000元。而根據試題提供的資料，當時隨地吐痰一般罰款15元至100元。
另一則資料就引述一篇內地記者於1997年對香港的報道，指皇家香港警察迅速為其朋友尋回銀包，同時婉拒500元的酬金，讚賞他們廉潔、辦事效率高。不過他同時認為，皇家警察信奉政治中立，對政治避而不談，認為「殖民地」一詞「無所謂」，對此感到悲涼。題目除了要求考生解釋兩項資料外，亦要根據參考資料評論，是否同意「1967-97年間，香港殖民地政府顯示了改善其管治的能力」這句論述。
至於卷二為七選二的選答題，其中第一條題目問及「20世紀最後20年間，香港是一個國際城市，有著濃烈的中國人身份認同和日漸強大的香港人身份認同。你是否同意此說」；第二條題目問及「孫中山和毛澤東哪一位是更偉大的中國領袖」。

中共我屌你老母

就教育局長否定「收回香港」 鄭中基：真歷史我自己教返

屌你老母閪 國民教育都唔撚洗
直情改寫歷史

分析有柒用咩
香港支那十幾億人都出唔到兩口麥理浩
狗就唔少

殖民地政府知道香港有問題，正視問題，解決問題; 特衰政府，知道有問題，解決提出問題既人，分析完畢

「孫中山和毛澤東哪一位是更偉大的中國領袖」
一個係中華民國嘅人
一個係中華人民共和國嘅人
明明係兩個國家
題目都已經搞錯

ching good ball

國民教育上唔到咪拆散佢續啲續啲黎囉

幾時歷史科都有大中華史觀？
出卷個個叫咩名 想投訴佢

房屋問題，ICAC，經濟，政治，社會，衛生，兩個世界

RIP,下年再考過

出卷果個人心地咁差…拎icac岩岩成立/未成立的時間黎比較。
真係好叻的人先識答 icac制度用至今日。足證殖民地政府眼光長遠有遠見制度恰當

幾時都話
真係好叻而肯講真話果班係會fail
擦鞋而答model answer果班會拎A

毛澤東vs孫中山呢個帶d搞笑
孫中山點評價呀，佢從來都無實權，仲係咪領袖

咩呀人地咪就係想你答:
殖民政府做得好好，將香港由一個腐敗嘅地方，變成一個廉潔安全嘅地方
所以，殖民政府管治well done

不過呢條題目就等畀藍絲屌

今年份卷同舊年份卷真係差好遠
上年起碼都叫做正視歷史
今年份卷好撚嘔心 有晒既定立場 啲考生做做下會唔會想嘔

過多十年就引用「老懵董」系列

咁嘅題目都敢出 屌你老母

上面d人有無睇清楚，人地唔係屌緊港英，係讚緊港英，讚緊港英將香港管得好好

表你老母
孫中山1925年3月12日死
中共1949年10月1日成立

領袖果條好難答

其實唔難既，有温書就會諗到其實係考你背野。你搵到適合例子做比較"偉大成就"的platform就易答。

係中華人民共和國 唔係中共

我覺得必答個條冇咩問題
但係第二條選答錯撚晒 timeline都唔撚同啦 正路係都毛vs蔣啦下話
當然 如果教育局同出卷條友咁出呢俾呀爺見到 應該全部都會拎去打靶
出啲唔出啲 又要驚啲敏感野又要問又要奶呀爺袋底 玩撚死啲dse

有分別咩 ?

蔣介石好似唔包落syllabus
兩岸分治之後就淨係講中共建政去到鄧仆街改革開放

唔怪之得
最近白俄羅斯要求改中譯做「白羅斯」
以免普京將來玩「一俄兩表」
跟住就話大家同屬一國
白羅斯所有土地同資源理應歸於俄羅斯

67-97 年個題都唔算難答
六七暴動後 戴麟趾
改善工人權益
民政處收集民意
六年小學強迫義務教育
勞資審裁處 解決勞資糾紛

71年麥理浩履新
十年建屋計劃 新市鎮 ICAC 九年免費教育 地鐵 地方行政改革
ICAC 地鐵 沿用到而家
呢十年香港轉型 經濟起飛

82 尤德
城市理工學院 演藝學院成立 改善香港高等教育

1987 衛奕信
玫瑰園計劃
香港人權法案 保障香港人權利

1992 彭定康
新九組 改善立法局民主
華人司長 吸納華人入高級行政班子

再加埋source: 搵銀包個source vs 六七前濫收罰款／不理罪案 > 麥理浩71年上任成立ICAC打貪 > 改善貪污 > 皇家香港警察成為世界上一流嘅警察部隊

咁多例子應該夠寫啦掛

係反貪當年就搵英軍幫手
唔會特赦班黑警啦，icac到家陣都只一樣向惡勢力低頭

咁你未中左計
土共係撚中國領袖，中國政權仲係臺灣

其實楊潤雄件事已經證實左,港共好多政策都係自把自為想討好支共,但其實支共根本唔認同呢啲做法.

Now新聞台記者李小龍
與武打巨星李小龍姓名相同
又是男人
兩人應該是同一人

錯
事實係全世界都係中國人
你唔記得好多中國人移民入藉去世界各地？宣揚中國國威？
美國、加拿大、澳洲咁多中國人居住
你唔好逃避美國加拿大澳洲人都係中國人嘅事實
當偉大嘅一帶一路成功之後
非洲人都係中國人

Royal.Hong Kong Police

都幾擔心
唔知幾多年後
比英國管治過果班死晒
個個以為英國佬好撚衰

有
烏合之眾都唔係單憑區區一日就可以坐埋一台

其實係全宇宙
五星旗終有一日會嚮火星上飄揚
火星人唔學定普通話就會被邊緣化

係睇清楚先啦
第二資料明讚暗踩有晒立場

太監文化
所以咪話華人教育學咩人西化開放文明
賤種基因想自己就想改革？畀西方永久管治算啦

歷史科定中史科？

第一條講黑警明顯係要答有進步

孫大砲同毛匪好難答，事關2個都差如果以事論事黎講。

孫大砲實際冇咩作為，毛賊前期俾國軍打到過街老鼠咁，後期統治又攪出鎮反同文化大革命，令支那發展停左幾十年

大中華膠思維，同一撻地下就永遠係中國

六七十年代就是因爲香港有太多地下共產黨員搞事及貪污腐敗嚴重，香港才成立ICAC！英國政府把問題解決了！

當今自689上台後，不斷破壞我們的香港法治，搞鳩ICAC，連689UGL事件都不去調查！這是土匪黨搞出來的，土匪黨還好意思出來笑人，真是人不要面，天下無敵！

不過
我們香港人都要認真地讀下我們香港人的歷史，否則再比共產亂講亂改，到時搞到偽歷史變「真歷史」！